---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳۱
---
# شمارهٔ ۲۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هم اول کاش از کویت من افکار می‌رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>چو می‌رفتم زا جورت آخر و ناچار می‌رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نیم مرغی که ارزم صحبت صیاد را ورنه</p></div>
<div class="m2"><p>به پای خود به سوی دام از گلزار می‌رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به کویت با کم از کس نیست آن مرغم که صدباره</p></div>
<div class="m2"><p>ز گلشن رفته بودم گر ز جور خار می‌رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز غشقم در گمان افتاده‌اند ای کاش از کویت</p></div>
<div class="m2"><p>دو روزی بهر خاطرجمعی اغیار می‌رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سرآمد عمر من مشتاق در راهش که تا بودم</p></div>
<div class="m2"><p>همین می‌آمدم زآن کو و دیگر بار می‌رفتم</p></div></div>